%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{Normalteiler}
\begin{flashcard}[ykdlt3aj]{Normalteiler}
	\begin{definition}[Normalteiler]
		$N \leq G$ -Untergruppe hei"st Normalteiler / normale Untergruppe $N \trianglelefteq G$ falls
		\[
			\forall g \in  G \quad gNg^{-1}  \subseteq N
		.\]
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{remark}
	ist $G$ abelsch, dann ist jede Untergruppe normal. So zB.
	$n \mathbb{Z} \trianglelefteq \mathbb{Z}$
\end{remark}

\begin{theorem}
	ist $N \trianglelefteq G$ ein Normalteiler, dann hat $\faktor{G}{N}$ genau eine Verkn"upfung sodass $\pi : G \longrightarrow \faktor{G}{N}$ ein Homomorphismus ist. Ausserdem ist $ \ker ( \pi ) = N$.
\end{theorem}

\end{zettel}
\end{document}

